點解啲大人成日講上海town？？

明明上海都叫係大城市丫，點解唔叫上海city？
又有咩外Town內town，即係分兩個鎮咁？？

絲打溫書溫到傻咗？

上海city範圍好廣，因為當時華洋雜處，所以為左方便向洋人說明位置，將市中心再細分成上海town, 外town 同 內town.

但點解而家啲人去玩淨係講話去外town，冇話去內town既？內town冇野好玩？？內town外town又分別係講邊度？？

Ching有懶音？

好似話遲啲仲會開發埋上 town 同下 towm

呀蛇話聽日唔會出

因為上海灘

咁幾時有二town？定已經比啲麻甩佬執晒？

呢首？？？

又有豬！！！又有牛！！！

好尷尬

當年外Town分左比老外，所以留低左好多外國商業建築，風景較好，有啲外國風情。

內town係安置內地居民，主要係民居同小商店，相對無咁多野玩。

位置以外白渡橋為中心，黃埔江為分隔，東面為外Town, 西面是為內town.

咁二town呢？

二town比人執左

好多麻甩佬返大陸執二town

二town 其實有兩個，一個係好多年前，上海以北，近嘉定個附近，當時商貨急速發展，啲本地人想發展做上海二灘，但係撞正日本侵略，所以好快就消失左。

之後都有人提出過將浦東區發展做上海二town, 即係大概而家Disney 個頭，不過個頭唔係好繁榮，二Town個名做唔起，大多數人都係叫返浦東就算。

正路啦，啲麻甩佬執完二town都話條女好乾淨

呢個post有幾多個真心膠唔知上海灘個灘字點嚟

本身係英文Town，中文音譯做「灘」

後生一輩華人好多都唔知，唔出奇，因為中共唔想人知道咁出名既上海Town係為洋人而改，所以刻意作左另一個解釋。

好耐之前去我英國老闆屋企，佢老豆同我講，佢以前係上海做野，就係住係Shanghai town.

好似係上海話定唔記得咩方言
個音似過用廣東話讀

讀pharm讀到傻咗 絲打yr 3/4?